%! Author = Ivan Canet
%! Date = 30/07/2021

% Preamble
\documentclass[11pt,french,openany]{memoir}

% Packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{babel}
\usepackage{graphics}
\usepackage{clovisai}

\newcommand{\hrefs}[1]{\href{#1}{\texttt{#1}}}

% Document
\begin{document}
	\renewcommand{\chaptername}{Partie}

	\frontmatter
	\title{Formulaide --- Stage de 2\ieme{} année à la mairie d'Arcachon}
	\date{1\ier{} Juin -- 15 Septembre 2021}
	\author{Ivan Canet, ENSEIRB-MATMECA}
	\maketitle

	\begin{abstract}
		La Mairie d'Arcachon reçoit chaque jour des centaines de demandes en tout genre provenant des habitants.
		Actuellement, ces demandes arrivent sous format papier, que les employés doivent alors saisir dans un système informatisé.
		Ces traitements sont longs, répétitifs et automatisables.

		Il est prévu, dans un futur proche, de refaire entièrement le site de la ville.
		L'objectif de ce stage est de fournir un outil permettant de collecter les demandes via ce nouveau site, pour éliminer le papier et permettre aux habitants de remplir tous les formulaires en ligne.
		Pour que cet outil soit utile, il faut qu'il corresponde à un gain de temps significatif pour la majorité des employés concernés, il est donc important que l'outil n'exige pas une seconde saisie par l'employé pour utiliser son logiciel métier.

		\uparagraph
		Le projet consiste en la réalisation d'un serveur Kotlin/JVM s'appuyant sur une base de données MongoDB, fournissant une API REST pouvait être utilisée pour le nouveau site de la ville, un export HTML des formulaires pour le site actuel, ainsi qu'un client léger Kotlin/JS à l'intention des employés.

		Du point de vue des habitants de la ville, le projet doit être complètement invisible (toutes leurs interactions avec le système doivent être perçues comme de simples formulaires web).

		Le logiciel doit permettre aux administrateurs de créer des formulaires sans étape de développement, et aux employés de collecter, trier et traiter les saisies des habitants.
	\end{abstract}

	\clearpage
	\tableofcontents

	\mainmatter
	\input{report-contents}

	\appendix
	\renewcommand{\bibname}{Références}
	\begin{thebibliography}{9}

		\bibitem{mongo}
		MongoDB : The application data platform,
		\hrefs{https://www.mongodb.com}

		\bibitem{mongo-java}
		Java MongoDB Driver,
		\hrefs{https://docs.mongodb.com/drivers/java}

		\bibitem{mongo-kotlin}
		KMongo, a Kotlin toolkit for Mongo,
		\hrefs{https://litote.org/kmongo}

		\bibitem{caddy}
		Caddy 2 is a powerful, entreprise-ready, open source web server with automatic HTTPS written in Go,
		\hrefs{https://caddyserver.com}

		\bibitem{bcrypt}
		BCrypt, Wikipedia,
		\hrefs{https://en.wikipedia.org/wiki/Bcrypt}

		\bibitem{xss}
		Cross-Site Scripting (XSS), Wikipedia,
		\hrefs{https://en.wikipedia.org/wiki/Cross-site\_scripting}

		\bibitem{csrf}
		Cross-Site Request Forgery (CSRF), Wikipedia,
		\hrefs{https://en.wikipedia.org/wiki/Cross-site\_request\_forgery}

		\bibitem{react}
		React, a JavaScript library for building user interfaces,
		\hrefs{https://reactjs.org}

		\bibitem{browser-compat-security}
		Compatibilité des navigateurs et fonctionnalités de sécurité des cookies,
		\hrefs{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTTP/Headers/Set-Cookie\#browser\_compatibility}

		\bibitem{gitlab}
		Code source du projet:
		\hrefs{https://gitlab.com/arcachon-ville/formulaide}

		\bibitem{ciril}
		Ciril,
		\hrefs{https://www.ciril.net/fr/}

		\bibitem{opendemandes}
		Open Demandes,
		\hrefs{https://www.girondenumerique.fr/opendemandes.html},
		\hrefs{https://www.icm-services.fr/solutions/solutions-open-demande}

	\end{thebibliography}

\end{document}
